Daniel為後來者鋪路同行

Daniel為後來者鋪路同行

不少來到台灣的手足也會繼續在街頭倡議反送中運動。

Daniel（化名）接受過無數台港傳媒的訪問，彷彿是流亡台灣的香港抗爭者的發言人。對於流亡手足面對的掙扎，他都能理解，甚至比任何人遭到更多挫折。「最開頭嚟到真係咩都冇，都係我鋪條路出嚟畀後面嘅人行。」

Daniel是第一批流亡台灣的香港抗爭者。自去年6.9抗爭正式揭幕一刻，他便已是前線，受過傷，也曾被警方「抄牌」。7.1當日，他在立法會留下了指紋，自此家中開始三番四次接到不明來歷的電話，也曾有可疑人士無故上門拍門。直到有擔任警察的朋友也勸他趕快離港，他才下定決心流亡。那時仍是7月頭，流亡對抗爭者而言，充滿未知數，也無前人參考。他最後選擇落腳於台灣，因為他對台灣比較熟悉，更重要的是台灣政府對香港抗爭者抱支持態度。

本來他只打算憑旅遊簽證在台灣短暫停留一、兩個月避避風頭，但才一
。。。。。。
治只不過係中共用嚟打壓反對聲音嘅武器，留喺香港等被捕，只不過係蝕章畀中共」。

如何繼續留居台灣？他一頭霧水，僅能依靠的就是曾為香港抗爭者籌集物資
。。。。。。。
係韓國瑜上任，我哋呢班流亡手足可能會被當成討好中共嘅政治籌碼被送中。」

即使身處尚算自由的綠洲，Daniel依然終日惶恐不安，覺得自己仍然活在中共魔爪下，台灣的自由與
。。。。。。。。
一路睇一路嬲到喊，我朋友嬲到踢爛張枱，嗱嗱聲出去食煙，煙係佢哋唯一可以發洩同舒解嘅嘢……」

Daniel不能原諒自己。在香港最需要他的時候，他只能隔岸觀火，白白看着同伴受苦，再拿起手機刪走
。。。。。。。。
的人事，但始終都是放不下。即使去海邊散心，手機一響，他看着看着又會再次墜入無盡的黑洞之中。

籲同路人勿忘初心

相關新聞：K無悔抗爭 望煲底重聚

患上創傷後遺症的Daniel，到今天仍要定期覆診吃藥。他努力迫使自己回復正常，在非常難過的時
。。。。。。。。。
續香港抗爭。「好似六四班人咁樣，佢哋流亡後將真相延續落去，唔係當自己移民走咗就算。」

21歲的他，目前正就讀台灣僑生先修部課程，希望將來能修讀政治，以知識裝備自己，回饋香港抗
。。。。。。。
理簽證。隨着手足的居留情況日漸穩定，他放下心頭大石，也自覺在抗爭中找到屬於自己的位置。

離港快將一年，Daniel仍不時想起香港。他想念香港的抗爭者，想念他的家人，更想念他拍拖三年多的
。。。。。。。
好走過嚟就咩都唔理，你要裝備自己。」他亦寄語港人：「唔好忘記我哋嘅初心。」